%@Auteur: Victor-Emmanuel Dubau\par
\begin{myenumerate}
\item La durée d'un cours est passée de 50~min à 40~min. Calcule le
pourcentage de diminution.
\item Après les vacances, la durée repassera de 40~min à 50~min. Calcule
le pourcentage d'augmentation.
\end{myenumerate}